# vis平台介绍

## vis平台简介

vis平台又叫做活动平台，是较老的平台，除了下发栏目编排及EPG数据接口等功能外，还有活动接口，数据上报等功能，基本上一个省份共用一个平台，每个省份的平台版本可能不一致，对应的文档可以在平台首页自行下载
 <img src="/end/vis/txt.png"   width="800" height="450">

* 目前作为数据后台在使用的地方为
海南 广东

* 目前作为活动平台使用的地方为
[海南](Area/ChongQing/DDXZ/guide)
[重庆](Area/ChongQing/DDXZ/guide)
[深圳](Area/ChongQing/DDXZ/guide)
[甘肃](Area/ChongQing/DDXZ/guide)
[青海](Area/ChongQing/DDXZ/guide)

## vis平台作为后台功能介绍

## vis平台活动开发功能介绍
### 抽奖活动
* 抽奖活动建立
    1. 左侧导航抽奖活动=》活动管理=》新增（
    注意开始时间和结束时间，一般结束时间设置为活动需求里的结束时间，如果过了结束时间继续抽奖会提示过了活动有效时间。
    重复中奖选项可以设置是否重复中奖，但是之前都设置为不可重复中奖，用户中奖后无法继续中奖
    ）
    2. 活动生成的活动编码写在代码里用来指定这一次的抽奖，每一个活动活动编码不同
    3. 奖品管理里选择新建的活动，新增奖品，设置奖品名称，数量，概率，等级（注意中奖概率要设置总和不超过100，超过100会导致概率设的很高但是不能抽中的情况）
* 抽奖流程
    1. 调用用户注册接口
    2. 调用抽奖接口
    3. "抽奖记录(当天)"会显示当天用户的抽奖记录，如果用户中奖会在"中奖结果"中显示，"抽奖记录"显示的是活动期间用户的抽奖记录
* 清除抽奖记录流程(为了清空测试数据)
    1. 删除"用户管理"里的对应用户账号
    1. 清除"抽奖记录"里的抽奖记录
    2. 清除"抽奖记录(当天)"里的抽奖记录
    3. 清除"中奖结果"里的中奖纪录
    4. 设置"奖品管理"里的中奖数量为0
* 错误排查
    1. 抽奖时提示用户非法：
        * 没调用用户注册接口，调用过注册接口用户才能记录在活动平台才能正常抽奖
        * 注册接口的cpCode同个地区不同产品可能不一样，第一次开发某个产品的活动时需要和后台问下cpCode
    2. 抽奖时始终抽不到奖:
        * 奖品的中奖概率总和超过100导致无法中间
        * "奖品管理"中的中奖数量等于奖品数量，奖品都被抽光了
* 一些技巧
    1. 如果需求要用户记录次数，但不是抽奖次数，可以单独建立一个抽不中的抽奖活动用来记录次数

### 调查活动
调查活动目前主要用于记录功能，可以记录用户是否为活动期间订购
[文档](end/vis/深圳芒果新建调查活动方法.docx?_blank)

## vis平台数据上报功能介绍
